\section{Análisis}

\subsection{Introducción}

Frente a la crisis, la empresa implementó decisiones que buscaban soluciones en el corto plazo de problemas puntuales sin implementarse políticas para el largo plazo. Se llevaron adelante importantes reducciones de personal que hicieron que la estructura de la empresa se fuera desdibujando y resultara inconsiste con el organigrama que se tenía, el cual, a pesar de esto, nunca fue actualizado. Algunas áreas quedaron sobrecargadas al tiempo que otras quedaron con poco trabajo. Asi mismo, las funciones del personal comenzaron a quedar poco claras al no redefinir las funciones de los puestos luego del recorte y las relaciones informales comenzaron a predominar por sobre las formales llevando a problemas de comunicación entre las gerencias. A continuación, se presenta un análisis detallado de los principales problemas que se encontraron.

\subsection{Identificación de los Principales Problemas}

El problema principal es una pobre conducción y la falta de una estrategia claramente definida. Nos referimos a estrategia como un grupo de personas capacitadas, organizadas en una estructura adecuada, que busca aplicar la tecnología disponible para desarrollar los procesos requeridos por la empresa.

En cuanto a la organización del trabajo dentro de la empresa, lo que primero se destaca es la dimensión del estrato gerencial, la cual se encuentra desproporcionada respecto al personal estante, por supuesto dicho en función de la situación actual de la empresa. La falta de comunicación y colaboración entre las áreas, es otra falencia a solucionar. También puede notarse en algunos departamentos la informalidad con la que parecen resolverse los problemas que se les presentan diariamente, no reconociendo en ellos, en la mayoría de los casos, un patrón y por lo tanto impidiendo una formalización de los procedimientos de resolución. No está bien definida la organización del personal, que constantemente se reduce sin realizar un análisis pertinente, por lo que el personal que queda a cargo de realizar el trabajo en la empresa no posee la capacitación adecuada.

Un punto inquietante presente en varias de las encuestas realizadas a los jefes de área, es la escasa confianza que depositan en la persona encargada de la Presidencia, a raíz del juicio que han hecho con el tiempo sobre su capacidad y seriedad para llevar adelante la empresa.

Luego de una visión general de los problemas de la empresa y sus causales, se determina tomar como punto de partida para la proposición de soluciones la siguiente estrategia:

\textbf{Reducir la estructura formal de la empresa para mejorar la comunicación y lograr una mayor integración entre los Departamentos, orientándolos de forma común hacia el objetivo de la organización, que es el de aportar valor a sus productos para obtener una ventaja competitiva. Centrar a la empresa en pocos productos de buen rendimiento y demandados con escasas fluctuaciones, para lograr estabilidad financiera. Motivar e incentivar al personal para así lograr un mayor compromiso con los objetivos de la organización. Redistribuir la fuerza de trabajo entre las distintas áreas, para evitar la pérdida de personal con inducción y la contratación de personal poco capacitado y/o sin experiencia, lo cual genera un costo adicional.}

\subsection{Clasificación}

Podemos categorizar los problemas principales que tiene la organización, de la siguiente manera:

\begin{itemize}
	\item Diseño y Cambio Organizacional
		\begin{itemize}
			\item Manejo de Departamentos
			\item Comunicación
			\item Reestructuración de la Organización
			\item Confianza en la Presidencia
			\item Administración de los RR.HH.
		\end{itemize}
	\item Mala Ingeniería de Producto
		\begin{itemize}
			\item Falta de Agregado de Valor
			\item Desuso de Resultados de Investigaciones de Marketing
			\item Pobres Decisiones de Inversión
			\item Falta de Flexibilidad Frente a las Fluctuaciones del Mercado
		\end{itemize}
	\item Marketing
		\begin{itemize}
			\item Pobre Imagen Institucional
		\end{itemize}
	\item Inestabilidad Financiera
		\begin{itemize}
			\item Atraso en los sueldos
			\item Despidos para reducir costos
		\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Diseño y Cambio Organizacional}

Hay problemas derivados de la falta de diseño en la organización. Estos problemas se originaron principalmente por la preponderancia de relaciones informales dentro de la empresa, y de una falta de integraci\'on entre los Departamentos.


% El ajuste mutuo es utilizado en organizaciones simples, en donde la cantidad de personal es pequeña, con lo cual no plantea una solución adecuada para la relación entre el personal dentro de una empresa de gran tamaño, en donde la división de tareas es muy grande.

En el contexto actual, que presenta una reducci\'on de personal muy importante, es necesario un plan de cambio organizacional que se oriente a dinamizar la operatoria actual de la empresa. Debe pensarse tambi\'en en una posterior transici\'on en vistas de una recuperaci\'on del tama\~no de la empresa. Puede entonces reducirse la burocracia para disminuir el costo que genera (en tiempo y dinero). La organizaci\'on necesita del ajuste mutuo, pero con canales confiables mediante los cuales todos los departamentos sepan lo que corresponde, y no se permitan malos entendidos. Una vez la empresa vuelva a aumentar su tama\~no, ser\'a necesario volver al reporte sistemático de informes y posiblemente tambi\'en incorporar estandarizaci\'on de procesos y/o destrezas.
\subsubsection{Manejo de los Departamentos}

	A partir de las entrevistas realizadas, varios de los Gerentes coincidieron en que la empresa se maneja como una PyME familiar. Citando las respuestas de los Gerentes: 
\begin{itemize}
	\item \emph{Cada Gerencia es como una PyME familiar en cuanto a que cada uno cuida lo suyo.} - Departamento de Producto
	\item \emph{La empresa si bien es internacional, esta gerenciada como una PyME familiar.} - Departamento Administrativo
\end{itemize}

Esto perjudica la persecusi\'on de los objetivos comunes, es necesaria una mayor integraci\'on horizontal.

\subsubsection{Comunicación}

La coordinaci\'on de tareas deber\'ia ser llevada a cabo respetando el organigrama y los canales de comunicaci\'on formalmente establecidos. En un principio los Gerentes se comunicaban entre s\'i mediante reuniones semanales en las cuales se discut\'ia la situaci\'on de cada departamento. Esto cambi\'o hasta el punto en que hoy en d\'ia, las conversaciones se desarrollan de una forma enteramente informal y esporádica, a trav\'es del correo electr\'onico o personalmente. Se cita:

\begin{itemize}
\item \emph{Trato de ser cordial, por medio de mails y personalmente.} - Vendedor
\item \emph{Anteriormente había reuniones semanales de mandos donde se cruzaba información de los departamentos. Actualmente casi no hay reuniones y la comunicación es informal vía correo.} - Gerente del Departamento de Producto
\item \emph{Es dentro de todo fluida, pero informal.} - Gerencia receptiva
\item \emph{La comunicación es de forma informal y no se utilizan los cánones establecidos para ello} - Gerente del Departamento de Administración
\item \emph{Procedimientos bastante informales.} - Gerente de Sistemas
\end{itemize}

Esto se desarrolla en un marco en el cual a\'un se trata de mantener los lineamientos prefijados, respetando los procedimientos. Sin embargo surge de las entrevistas que la comunicaci\'on es ineficaz. Ser\'ia conveniente volver a las reuniones semanales entre Gerentes; en ellas surgir\'an r\'apidamente los conflictos entre las metas y los m\'etodos de los distintos Departamentos, y se tomar\'an decisiones conjuntas que permitir\'an la necesaria integraci\'on.

Se puede concluir que la empresa necesita una reestructuración interna para que la comunicación se desarrolle de la forma que mejor se adapte a la situaci\'on actual. Cada miembro de la empresa debe conocer tanto su funci\'on y responsabilidades, como qué informaci\'on debe reportar y a quién debe hacerlo. El sentido común es dado como respuesta a la hora de especificar qué herramientas son utilizadas para resolver los problemas diarios. Sin menospreciar esta cualidad, ya que es elemental en cualquier ámbito, no es deseable que sea el único recurso del que dispone una funci\'on para solucionar las situaciones y los inconvenientes laborales cotidianos.
Según del Gerente de Sistemas, no est\'an bien definidas las responsabilidades y funciones de cada puesto de trabajo; tambi\'en resulta necesario que el personal de cada puesto sea el adecuado. Con la información obtenida, se puede concluir que hay gente en puestos cuyo cargo supera las capacidades de la persona.
\begin{itemize}
	\item \emph{Se recarga trabajo operativo y administrativo a los vendedores.} - Gerente de Sistemas.
	\item \emph{La persona a cargo de la empresa no cuenta con ninguna formaci\'on profesional, no sabiendo distinguir lo que es un activo de un pasivo, devengado de percibido, ni patrimonial de financiero haciendo muy difícil la interpretación de un informe profesional interno o de los auditores externos tomando decisiones bajo caprichos.} - Gerente de Administración.
\end{itemize}

Una posible soluci\'on a la sobreasignaci\'on de trabajo a los vendedores es el pase de mano de obra a la Gerencia Administrativa desde los sectores de la organizaci\'on en los que se encontrase mano de obra ociosa. Si bien puede parecer poco probable dicha situaci\'on, m\'as adelante se ver\'a que existe personal en exceso en, por ejemplo, el Departamento de Producto. De todas maneras se recomienda que, de contratar personal nuevo, se exija capacitaci\'on b\'asica para facilitar la inducci\'on. Adem\'as es importante para solucionar este tipo de problemas definir claramente las atribuciones de cada puesto en un manual de funciones, y tal vez una estandarizaci\'on de procesos cuando sea econ\'omicamente posible. Si la Gerencia Adminstrativa contara ya con el personal suficiente y una clara definici\'on de responsabilidades, no existir\'ia este problema.

Para anular el perjuicio de la incompetencia, en sentido t\'ecnico, del Presidente de la empresa, es necesario comunicarle m\'as claramente las situaciones relativas a la toma de decisiones, con lenguaje simple y habiendo ya analizado los pros y contras de las alternativas disponibles. Esto har\'a m\'as dif\'icil que su voluntad se imponga s\'olo por sentido com\'un, antojo o ambiciones personales. Quienes deben comunicar al Presidente estas cuestiones son los Gerentes; pueden entonces materializarse las reuniones semanales ya propuestas en un Comit\'e de Direcci\'on, en el cual los Gerentes, propiciamente formados, analicen y actualicen los objetivos de la empresa y elijan el mejor camino a tomar para perseguirlos. Podr\'an luego sugerirle enf\'aticamente al Presidente qu\'e alternativa tomar, siendo contundentes en la decisi\'on que les resulta conveniente. De esta manera, ser\'a m\'as dif\'icil para el Presidente justificar decisiones inadecuadas.

\subsubsection{Reestructuración de la Organización}

Dada la situaci\'on actual de la empresa resulta necesario hacer una reestructuraci\'on de los departamentos existentes. El organigrama confeccionado, no representa la realidad de la empresa hoy en d\'ia. \'Este no ha sido modificado a pesar de las modificaciones que se fueron haciendo, por lo cual no refleja fielmente la estructura de la organizaci\'on. Existen departamentos que no figuran en el organigrama, tal como es el caso del \'area de recepci\'on y otros, como el departamento de Compras, ya no existen y a\'un as\'i siguen figurando.

Tambi\'en resulta necesaria una reducci\'on en el n\'umero de departamentos debido a los despidos sustanciales de personal. En palabras del Gerente de Producto: \emph{Hay demasiados departamentos para la estructura de la empresa}. En la mayoría de los departamentos, la cantidad de empleados son 3 o 4 en promedio, lo cual hace innecesario que sean supervisados por un Gerente. En algunos casos, resulta posible una fusi\'on de departamentos cuyas tareas est\'an \'intimamente relacionadas. En momentos en que se ha llevado a cabo una importante reducci\'on de personal, la empresa sigue manteniendo una estructura acorde una empresa de mayor tama\~{n}o. Una reducci\'on del n\'umero de departamentos podr\'ia reducir los problemas de comunicaci\'on que se tienen en la actualidad.

Proponemos entonces la fusi\'on del Departamento de Finanzas con el de Administraci\'on bas\'andonos en que el Departamento de Administraci\'on realiza muchas de las tareas que corresponden al Departamento de Finanzas. Cuando se le pregunta al Gerente de Administraci\'on, cu\'ales son sus funciones y sus responsabilidades, se obtiene la siguiente respuesta: \emph{Son las relacionadas con supervisión de las registraciones contables de la empresa, conciliaciones de cuentas patrimoniales y de resultado, confección de balance mensual semestral y anual, pagos y presentaciones de impuestos y previsionales ante los organismos de control}. Además, muchas de las tareas actualmente asignadas a este departamento son delegadas formalmente hacia el departamento de Finanzas.

Todos los departamentos est\'an constantemente pidiendo m\'as personal para poder llevar a cabo sus funciones aunque sean concientes de la situaci\'on actual de la empresa. A pesar de esto, el resto de los jefes de departamentos son consistentes en la opini\'on de que el Departamento de Administraci\'on  es uno de los que mas empleados tiene. La fusi\'on de \'este con el departamento de Finanzas podr\'ia ayudar a mejorar el funcionamiento del \'ultimo.

\subsubsection{Confianza en la Presidencia}

El despempeño realizado por la Presidencia durante este período de crisis ha sido muy pobre, esto se ve reflejado en la situación actual de la empresa y en las impresiones que se obtuvieron de los empleados. Cualquier tipo de organización necesita de una persona que tenga la visión del negocio, la seguridad de conocimientos y habilidad de manejar grupos humanos, para liderar la misma hacia el éxito. La actual Presidencia parece no poseer ninguna de las características antes mencionads, lo que ha logrado que el cuerpo de la Organización haya perdido confianza en que ésta puede llevar a cabo un plan de solución exitoso. Es por esto que sería conveniente reemplazar al Presidente por alguien que pueda cumplir con los requerimientos y responsabilidades de esta posición, ya que de otra forma, cualquier tipo de solución que se proponga, será más difícil de implementar. Sabiendo que este cambio es poco improbable es que se ha propone más adelante la creación de un Comité de Dirección.

\subsubsection{Administración de RR.HH.}

\subsubsection*{Recortes de Personal}

En los últimos dos años, la empresa se redujo aproximadamente en un 40\%. La causa del recorte fue la salida de Marsans del gerenciamiento de Aerol\'ineas Argentinas. Como consecuencia se produjo una reestructuraci\'on de las unidades de negocio dentro de la organizaci\'on que hizo necesaria la incorporaci\'on de personal con el objetivo de reactivar a la compa\~{n}\'ia en el mercado. Luego, como se verá en la sección sobre el empleo de pasantes, se contrató personal nuevamente. Es claro que no suele resultar conveniente un recambio de personal, desplazando recursos humanos que conocen la empresa y su actividad, para incorporar otros que no; este tipo de maniobra no debe repetirse, es necesario mayor previsi\'on al reducir el personal, teniendo en cuenta si es necesario en otro \'area de la empresa, o si lo ser\'a en un futuro cercano: el costo de mantenerlo ocioso un tiempo puede ser menor al de capacitar personal nuevo posteriormente.

\subsubsection*{Incorrecto manejo de pasantes}

Algunas de las vacantes que se originaron como consecuencia del recorte en el personal de la empresa correspondían a puestos cuyas funciones todavía eran necesarias, existiendo o no relación con Aerolíneas Argentinas. Para compensar el déficit de mano de obra, las vacantes fueron satisfechas con pasantes. Esto derivo en algunos problemas:
\begin{enumerate}
\item Necesidad de entrenamiento: Al contratar a gente sin experiencia fue necesario capacitarlos. Por lo tanto, en una etapa en la cual escaseaba el personal hubo que destinar recursos para el entrenamiento de los pasantes. En algunos casos esta formación se vio imposibilitada porque no había personal suficiente para llevarla adelante.
\item Ubicaci\'on de pasantes en puestos que necesitaban de un profesional: Con el objetivo de reducir costos, se ubicaron a pasantes en puestos para los cuales no eran id\'oneos ya sea por falta de capacitaci\'on o por falta de experiencia. Al fin y al cabo, esto represent\'o un aumento en los costos, ya que se desplaz\'o personal bien capacitado e inducido, sin tener en cuenta que no representaban un gasto sino una inversi\'on: podían aportar mayor valor a la organizaci\'on que los pasantes inexperimentados.
\end{enumerate}
El uso de pasantes por parte de la organizaci\'on fue un remiendo frente a la rotunda e improvisada reducción de personal de la empresa. 

\subsection{Mala Ingeniería de Producto}

\subsubsection{Falta de Agregado de Valor}

Se ofrecen productos que aparentan ser beneficiosos por su bajo costo, pero no corresponden a la demanda del mercado, lo que provoca una caída de sus precios y no permite generar buenos márgenes. Marsans compra, arma y vende paquetes tur\'isticos; debe asignarse personal id\'oneo a la selecci\'on y confecci\'on de los destinos y paquetes, para priorizar aquellos que generan buenos margenes con alta demanda. El bajo costo de compra, si no es complementado con una ganancia y una demanda suficiente, no resulta beneficioso para la empresa. Sería conveniente, de no haberlo ya en la empresa y ser posible contratarlo, incorporar personal capacitado en marketing y productos tur\'isticos. De hecho, no estaría de más endeudarse de forma racional apuntando a emplear personal, esperando resultados favorables.

\subsubsection{Desuso de resultados de investigaciones de Marketing}

No se han utilizado las investigaciones de mercado para el dise\~{n}o y desarrollo de productos. La mayor parte de las tomas de decisión se han hecho seg\'un intuici\'on de acuerdo a la mayoría de los Gerentes. 
Se puede recalcar la siguiente declaración del Gerente de Producto: \emph{El principal problema de la empresa es que nunca hubo una integración vertical, es decir era por intuición de lo que se debía hacer}. 

Este departamento no deber\'ia armar un producto en funci\'on de la intuici\'on de su Gerente o en su defecto del Presidente. Para la oferta de un producto, es necesario hacer una investigaci\'on de mercado. Esto demuestra la falta de comunicaci\'on que existe entre los departamentos y la falta de profesionalismo a la hora de la toma de decisiones. Tomando nuevamente la cita del Gerente de Administraci\'on: \emph{La persona a cargo de la empresa no cuenta con ninguna formación profesional, tomando decisiones bajo caprichos}.

Tambi\'en puede contribuir a esta situaci\'on el hecho de que el Departamento de Marketing no haga una correcto an\'alisis del mercado y de segmantaci\'on, tal como explica el Gerente de Sistemas.

\subsubsection{Pobres decisiones de inversión}
	Se han tomado decisiones incorrectas relacionadas con la inversión en los paquetes armados para vender, tal como fu\'e el caso de la introducci\'on de los paquetes a China e India. \emph{En ambos destinos se invirti\'o dinero en marketing y publicidad no obteniendo casi ningún retorno}, cita obtenida del Gerente de Sistemas que nuevamente da cuenta de la falta de profesionalismo en la toma de decisiones y los problemas de comunicaci\'on entre los sectores.

	Para que la empresa se recupere de su deteriorada situaci\'on econ\'omica, debe focalizarse en el desarrollo de pocos productos que generen flujo de dinero para que la empresa tenga ingresos. Con ese dinero, se deber\'ia pagar los sueldos adeudados a los empleados. Los productos elegidos deben ser pocos, de buen rendimiento y demanda asegurada, de forma de poder focalizarse en la venta de los mismos. 
	
% Esto no va acá, ver adónde hay que ponerlo
	El departamento de producto cuenta con un Gerente y 10 empleados a cargo que se encargan de Data Entry y operaciones de producto. Este n\'umero de empleados es muy grande dada la envergadura actual de la empresa, deber\'ia relocalizarse esa fuerza de trabajo.

\subsubsection{Falta de flexibilidad frente a las fluctuaciones del mercado}
La organizaci\'on no demuestra ser flexible a los cambios en el contexto econ\'omico. Dentro del cuestionario formulado se preguntaba si se planeaba ofrecer nuevos productos o servicios en el corto plazo y si se hab\'ian producido cambios en los paquetes ofrecidos. Pese a que en el \'ultimo tiempo la empresa est\'a atravesado una etapa de crisis, no se han realizado modificaciones en los productos y servicios brindados y se continúa con una misma política de producci\'on, ignorando la baja en la demanda.

\subsection{Marketing}

\subsubsection{Pobre Imagen Institucional}

	El nombre de Marsans ha sido desprestigiado en los \'ultimos a\~{n}os debido a los problemas que tuvo durante el gerenciamiento de Aerol\'ineas Argentinas y su conflictivo desenlace. El turista Argentino ha captado en los últimos años una malograda imagen de la empresa y resulta casi imposible revertirla. Los clientes solamente hacen compras a corto plazo por las inseguridades que tienen sobre el futuro de la empresa. Es necesario un cambio de nombre para poder construir una nueva imagen hacia el mercado. De esa forma, se evitarán prejuicios al momento de elegir a la compa\~{n}\'ia para la adquisici\'on de un producto.

\subsection{Inestabilidad Financiera}

\subsubsection{Atraso en los sueldos}
La Gerente de Marketing y Promoción describi\'o que la compa\~{n}\'ia se encuentra en un momento complicado ya que la empresa adeuda los sueldos de los \'ultimos dos meses.

El atraso en los sueldos de los empleados provoca, como es de esperarse, un malestar palpable por parte de los empleados. Seg\'un el Gerente del Departamento de Sistemas, \emph{Hay una disconformidad generalizada del recurso humano}. Esto genera que los trabajadores sientan que est\'an en una posici\'on inestable. Durante las encuestas se nos ha dicho que muchos de los empleados no trabajan durante el horario laboral y que existe una falta entusiasmo en el personal y tambi\'en falta de responsabilidad.

Todo esto deriva en la en un ambiente poco propicio para la evoluci\'on de la organizaci\'on.

\section{Conclusiones}

A modo de conclusión cabe resaltar la importancia del diseño organizativo. En el caso de la empresa analizada, no se tiene una estrategia bien clara y definida, no se conoce bien el mercado al que se apunta lo que hace que se ofrezca una gama de productos que no satisfacen las necesidades de los potenciales clientes. De esta forma se pierde competitividad. La estructura no resulta clara ni aún a los mismos empleados, la estructura presunta dista mucho de la formal. Esto se deriva del hecho de que las funciones de cada puesto no están bien definidas y de que se permite a las relaciones informales prevalecer por sobre las formales. La estructura existente no se adecúa a las necesidades de la empresa e incluso, genera desinteligencias. Como ya se mencionó, la división de tareas no es clara y muchos empleados no tienen en claro cuáles son sus funciones y todo esto dificulta y entorpece el proceso de producción. Si bien se cuenta con la tecnología necesaria, los recursos humanos no resultan los óptimos. Existe gente cuya capacidad potencial actual se encuentra muy por encima de los requerimientos de su puesto y otros que no tienen la formación necesaria. Al no haber planes de evaluación de desempeño, esto resulta difícil de ver dentro de la misma empresa. Las soluciones propuestas en el presente informe apuntan a mejorar el diseño organizativo a fin de que la empresa pueda generar valor y superar su crisis actual.

\newpage