\section{Enunciado}

\textbf{CASO PARA ANÁLISIS}

\textbf{Cómo maneja Ford su ambiente}

Ford Motor Company tiene una larga historia en encontrar maneras innovadoras de
manejar su ambiente (sus proveedores, clientes y demás) para controlar los recursos
que necesita. En sus primeros años, Ford dependía mucho de proveedores independientes
para los insumos de motores, cajas de engranajes y ruedas. Ford estableció
una serie de contratos con los proveedores para que le suministraran las partes y
todo lo que él hacía era ensamblar las piezas para obtener un vehículo terminado. Sin
embargo, pronto se vio en apuros para mantener la calidad de las piezas. Por otra
parte, las piezas hechas por un proveedor tendían a ser incompatibles con las
elaboradas por otros proveedores, así que pasaba un tiempo considerable haciendo
ajustes.

Para mejorar la calidad de sus piezas automotrices, Ford comenzó a producirlas él
mismo. La compañía tomó el control de algunos de sus proveedores y los fusionó en
la organización, pero también comenzó sus propias operaciones de suministros.
Pronto se convirtió en una compañía verticalmente integrada, es decir, producía la
mayor parte de sus propios insumos. Por ejemplo, para asegurar el acceso a los
recursos, Ford compró minas de hierro en el norte de Michigan y transportó el hierro a
través del Lago Superior en sus propias lanchas a remolque. En su planta de
fundición de acero en las afueras de Detroit, fabricó y moldeó el acero para formar las
piezas de la carrocería para sus autos y camionetas.

En la década de 1950, esta estrategia vertical llegó a ser demasiado costosa. La
lámina de acero y otros insumos que Ford fabricaba le costaban más que los
materiales comparables adquiridos de los eficientes proveedores independientes. Por
lo tanto, Ford reasumió el uso de contratos a largo plazo para administrar relaciones
con los proveedores. Utilizó su poder adquisitivo para negociar precios favorables y
ganó una ventaja en cuanto a gastos sobre General Motors, quien seguía integrada
verticalmente.

Antes de la década de 1980, tratar con los competidores planteaba pocos problemas
para Ford. No había competidores significativos en el extranjero y los "tres grandes"
fabricantes de automóviles estadounidenses, GM, Chrysler y Ford, podían coordinar
informalmente sus políticas de precios para evitar competencia por los clientes. GM,
la compañía más grande y poderosa, establecía los precios que cobraría para las
diversas clases de autos; Ford y Chrysler tasaban sus precios de acuerdo con él. Las
tres empresas compitieron sobre todo en calidad y características, por ejemplo, quién
tenía más cromo o los alerones más grandes.

En la década de 1980, sin embargo, el ambiente competitivo que enfrentaban los
fabricantes de automóviles estadounidenses llegó a ser más hostil conforme los
fabricantes japoneses competían cada vez más por una participación del recurso
definitivo:-los clientes. El desarrollo de varias técnicas nuevas para administrar el
ambiente de los recursos dio a los japoneses una gran ventaja sobre sus contrapartes
en Estados Unidos. Por ejemplo, Toyota y Nissan poseían cada uno una participación
de sus proveedores de partes y, por consiguiente podían controlar mejor el precio y la
calidad de sus insumos que las tres grandes compañías estadounidenses, así como
obtener las ventajas de los sistemas de inventario justo a tiempo. El keiretsu, como se
les llama en Japón a estas vinculaciones formales entre compañías ligan a las
compañías automotrices japonesas no sólo con los proveedores de partes, sino
también con los grandes bancos y compañías de otras industrias. Tales vinculaciones
aumentan la energía financiera de Toyota y de Nissan y les dan la capacidad de
controlar los recursos entre las industrias. También, el gobierno de Japón autoriza el
uso de los consorcios industriales, esto es, asociaciones establecidas por los
competidores para financiar investigación conjunta en cuanto al control de la
contaminación, la investigación avanzada de plásticos y demás.

Los esfuerzos de las compañías japonesas para controlar su ambiente no pasaron
inadvertidos para Ford, que se movilizó para establecer su propio arreglo tipo
keiretsu. Ford compró una participación minoritaria en Cummings U.S., que produce
motores; en Excel Industries, que produce ventanas; y en Decoma International, que
produce partes de carrocería y llantas. También forjó vínculos con los rivales: posee
el 25% de Mazda, con el cual ha establecido muchas alianzas estratégicas para
compartir tecnología e instalaciones de diseño. Compró Aston Martin Lagonda y
Jaguar en Gran Bretaña, así como KIA Motors en Japón, para conseguir sus recursos
y habilidades.

Además de acoplarse con otros fabricantes y proveedores de automóviles, Ford
posee varias unidades de negocio que manejan los créditos comerciales y al
consumidor que financian las compras de los distribuidores de automóviles. Ford
Posee el 49 por ciento de la compañía de alquiler de autos Hertz, que, lógicamente,
utiliza coches Ford y también tiene acuerdos con otras compañías de alquiler de
autos para que utilicen sus productos.

Ford también pertenece a ocho consorcios de la industria, en los cuales se asocia con
GM, DaimlerChrysler y otras compañías para financiar conjuntamente la investigación
común sobre proyectos como una empresa conjunta de 200 millones de dólares para
desarrollar baterías más eficientes y más ligeras para coches eléctricos. Está claro
que Ford ha adoptado una estrategia sofisticada para responder a la necesidad de
controlar su ambiente y de proteger la calidad y el suministro de los recursos escasos.

\title{PREGUNTAS PARA ANÁLISIS}
\begin{enumerate}
	\item Enumere las diversas maneras en las cuales Ford ha intentado, a lo largo del
tiempo, administrar su ambiente.
	\item ¿Por qué Ford cambió los métodos que utilizaba para administrar su ambiente?
\end{enumerate}