
\documentclass[10pt]{article}
\pagestyle{plain}

\usepackage{tabulary}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[ansinew]{inputenc}

\begin{document}
% Titulo principal del documento.
\title{		\textbf{Marsans Argentina} }

% Informacion sobre los autores.
\author{Grupo R2}

\date{}	   	   
% Inserta el titulo.
\maketitle
% Quita el numero en la primer pagina.

\thispagestyle{empty}

	Marsans Argentina es una empresa de venta de paquetes turisticos que forma parte del Grupo Marsans, con sucursales en varios paises de Europa y América.	

\subsubsection*{Problemas principales}
	\begin{enumerate}
		\item \emph{Estructura Organizacional:} Desproporcionada dimensión del estrato gerencial respecto al personal restante. Falta de confianza en la dirección de la compañia.
		\item \emph{Relacionados al Producto:} Se han tomado decisiones incorrectas relacionadas con la inversión en los paquetes armados para vender ya que no se han utilizado las investigaciones de mercado para el diseño y desarrollo de productos.
		\item \emph{Marketing:} El nombre de Marsans ha sido desprestigiado en los últimos años debido a los problemas que tuvo durante el gerenciamiento de Aerolíneas Argentinas y su conflictivo desenlace.
		\item \emph{Problemas financieros:} Atraso en el pago de los sueldos y fuerte impacto de la crisis mundial.
	\end{enumerate}
	
	Es en esta situación de crisis que el Grupo Marsans necesita de los servicios de una consultora para que analice la estructura de su filial en Argentina, con el fín de poder llevar adelante un plan de salvataje.

\subsubsection*{Estrategia que se adoptará para encarar los problemas}
	Reducir la estructura de la empresa para mejorar la comunicación y lograr una mayor integración entre los Departamentos, orientándolos de forma común hacia el objetivo de la organización, que es el de aportar valor a sus productos para obtener una ventaja competitiva. 
	Centrar a la empresa en pocos productos de buen rendimiento y demandados con escasas fluctuaciones, para lograr estabilidad financiera. 
	Partir de la base de que la motivación de los empleados logra un mayor compromiso con el objetivo. 
	Redistribuir la fuerza de trabajo entre las distintas áreas, para evitar la pérdida de personal con inducción y la contratación de personal poco capacitado y/o sin experiencia, lo cual genera un costo adicional.


		
\end{document}
