\section{Vendedor: Eugenio Kakias}

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su formaci\'on?  ?`Corresponde a las competencias requeridas por el cargo?  ?`Mantiene actualizados sus conociemientos?
	\paragraph{Respuesta}
	Terciario y Universitarios incompletos, Medicina y Turismo. Sí, se corresponden con las competancias. Sí, mantengo los estudios actualizados.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su experiencia laboral?
	\paragraph{Respuesta}
	Realicé trabajos de Atención al Cliente y Venta en distintas agencias de turismo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on en la empresa?
	\paragraph{Respuesta}
	Realizo operaciones de venta.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on?  ?`Cu\'ales son sus responsabilidades?
	\paragraph{Respuesta}
	Idem.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus superiores? 
	\paragraph{Respuesta}
	Mi superior directo es el Gerente de Ventas, Daniel Zuazo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`A qui\'en le reporta?
	\paragraph{Respuesta}
	Solamente a mi superior directo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus subordinados?  ?`Qu\'e tareas delega sobre ellos?
	\paragraph{Respuesta}
	Lamentablemente no tengo subordinados.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Delega tareas sobre personas de otras \'areas?
	\paragraph{Respuesta}
	No.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Se le presentan los mismos problemas a diario o con cierta periodicidad?  ?`Cu\'ales son y c\'omo los resuelve?
	\paragraph{Respuesta}
	Sí, los mismos. Para resolverlos utilizo los mecanismos provistos por la empresa, en caso de no solucionarlos recurro a la improvisación.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`En base a qu\'e tipo de informaci\'on realiza sus decisiones?  ?`De d\'onde la obtiene?
	\paragraph{Respuesta}
	La más real posible, sacada principalmente de los sistemas de la compañía y de internet.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qu\'e informaci\'on debe reportar?
	\paragraph{Respuesta}
	La única información que reporto son los problemas que no se me permite solucionar por mi cuenta.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su relaci\'on y c\'omo se comunica con los dem\'as gerentes?
	\paragraph{Respuesta}
	Trato de ser coordial, por medio de mails y personalmente.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`De la producci\'on de qu\'e \'areas depende la concreci\'on de la propia? (Interdependencia operativa)
	\paragraph{Respuesta}
	Dependemos en general de todas las áreas.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que existe alg\'un problema con la estructura de la empresa o la organizaci\'on actual de su gerencia?  ?`Tiene la posibilidad de cambiarla?  ?`Planea hacerlo?
	\paragraph{Respuesta}
	El problema principal de la empresa es la Dirección. No cuento con la posibilidad de poder realizar un cambio.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de evaluaci\'on de desempe\~{n}o?  ?`Cada cu\'anto tiempo se hace?  ?`Qu\'e aspectos se eval\'uan?  ?`Se encuentra conforme con su \'ultima evaluaci\'on recibida?
	\paragraph{Respuesta}
	No.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de sistema de bonos?  ?`C\'omo funciona?  ?`C\'omo se determina lo que le corresponde a cada empleado?
	\paragraph{Respuesta}
	No.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera adecuada la estructura de las dem\'as gerencias?  ?`Observa disfunciones?
	\paragraph{Respuesta}
	No, no la considero adecuada. Los problemas son innumerables.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que a su sector le sobra o le falta personal para realizar sus tareas?
	\paragraph{Respuesta}
	Considero que con la cantidad de gente que se tiene se podrían realizar las tareas bien, pero dado la falta de mecanismos, contrataría más gente.
