\subsection{Gerencia de Receptivo: Mariana Rius}

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su formaci\'on?  ?`Corresponde a las competencias requeridas por el cargo?  ?`Mantiene actualizados sus conociemientos?
	\paragraph{Respuesta}
	Me recibí de Técnica en Turismo. Mi cargo se corresponde con las competencias del cargo. Actualmente no estoy realizando estudios ni cursos.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su experiencia laboral?
	\paragraph{Respuesta}
	Realicé tareas de Ventas en empresas de viajes estudiantiles. Luego trabajé en la misma área en distintas agencias de turismo (Rápido Argentino, Turismo la Frontera, Canarias Travel). Luego en el Aeropuerto de Ezeiza, llevando a cabo el contacto con los pasajeros. Finalmente llegué a Marsans donde fui recepcionista, luego pasé a Receptivo como operativa y finalmente en el puesto en el que estoy.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on en la empresa?
	\paragraph{Respuesta}
	Gerente de Receptivo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on?  ?`Cu\'ales son sus responsabilidades?
	\paragraph{Respuesta}
	Realizo la comercialización del departamento de Receptivo y me encargo de que el éste cumpla con su parte operativa.
	
	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus superiores? 
	\paragraph{Respuesta}
	El Director General.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`A qui\'en le reporta?
	\paragraph{Respuesta}
	A el Director General.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus subordinados?  ?`Qu\'e tareas delega sobre ellos?
	\paragraph{Respuesta}
	Actualmente cuento con 4 subordinados y las tareas que delego sobre ellos son: tareas operativas y comerciales siempre referidas a Receptivo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Delega tareas sobre personas de otras \'areas?
	\paragraph{Respuesta}
	Sí, sobre personas de las áreas de Administración y Documentación.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Se le presentan los mismos problemas a diario o con cierta periodicidad?  ?`Cu\'ales son y c\'omo los resuelve?
	\paragraph{Respuesta}
	Por lo general son problemas nuevos, si tienen una solución simple(?) se resuelven de forma informal.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`En base a qu\'e tipo de informaci\'on realiza sus decisiones?  ?`De d\'onde la obtiene?
	\paragraph{Respuesta}
	En base a lo que llega de los Clientes y al estudio del mercado receptivo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qu\'e informaci\'on debe reportar?
	\paragraph{Respuesta}
	Ventas diarias, mensuales y anuales. Proyecciones a corto, largo y mediano plazo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su relaci\'on y c\'omo se comunica con los dem\'as gerentes?
	\paragraph{Respuesta}
	Es dentro de todo fluída, pero informal.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`De la producci\'on de qu\'e \'areas depende la concreci\'on de la propia? (Interdependencia operativa)
	\paragraph{Respuesta}
	Dependemos de Producto y del area de Administración. De Producto por que arman los productos para vender y los cargan en el sistema. De Administración dependen los pagos de los clientes y los pagos a los proveedores.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que existe alg\'un problema con la estructura de la empresa o la organizaci\'on actual de su gerencia?  ?`Tiene la posibilidad de cambiarla?  ?`Planea hacerlo?
	\paragraph{Respuesta}
	Se reserva la opinión.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de evaluaci\'on de desempe\~{n}o?  ?`Cada cu\'anto tiempo se hace?  ?`Qu\'e aspectos se eval\'uan?  ?`Se encuentra conforme con su \'ultima evaluaci\'on recibida?
	\paragraph{Respuesta}
	No existe evaluación de la labor de los empleados.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de sistema de bonos?  ?`C\'omo funciona?  ?`C\'omo se determina lo que le corresponde a cada empleado?
	\paragraph{Respuesta}
	No, no existe.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera adecuada la estructura de las dem\'as gerencias?  ?`Observa disfunciones?
	\paragraph{Respuesta}
	Considero que hay ciertas gerencias a las cuales les sobra personal jerárquico. También hay ciertas disfunciones entre Administración y el resto de las áreas.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que a su sector le sobra o le falta personal para realizar sus tareas?
	\paragraph{Respuesta}
	Considerando el Recurso Humano, es decir, la cantidad de horas que trabajan las personas, si hubiese un sistema actualizado y buenos procedimientos establecidos, consideraría poseer el personal necesario, pero en este momento falta una persona más.