\section{Gerencia de Producto: Varone Nicolas}

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su formaci\'on?  ?`Corresponde a las competencias requeridas por el cargo?  ?`Mantiene actualizados sus conociemientos?
	\paragraph{Respuesta}
	Me recibí de Licenciado en Turismo y tengo un Master en Hotelería. Mi cargo se corresponde con las competencias del cargo. Me mantengo actualizado por el trabajo mismo, no se necesitan especializaciones en general.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su experiencia laboral?
	\paragraph{Respuesta}
	Realicé tareas como receptivo en mi primer trabajo en turismo. Luego trabajé en varias áreas de un hotel, desde la recepción hasta ventas. Finalemente llegué a Marsans como Data Entry hasta alcanzar el cargo actual.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on en la empresa?
	\paragraph{Respuesta}
	La Contratación de proveedores de la empresa, compañías aéreas, hoteles, etc.
	
	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on?  ?`Cu\'ales son sus responsabilidades?
	\paragraph{Respuesta}
	La Negociación de la empresa respecto a las funciones y el armado final del producto para ofrecer al mercado.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus superiores? 
	\paragraph{Respuesta}
	El Director General.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`A qui\'en le reporta?
	\paragraph{Respuesta}
	Al Director General y cada tanto a la Gerencia Comercial cuando la había.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus subordinados?  ?`Qu\'e tareas delega sobre ellos?
	\paragraph{Respuesta}
	Alrededor de 10 personas. Las tareas que se delegan sobre ellos son de Data entry y operaciones de producto, es decir, los que se encargan del armado de los productos.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Delega tareas sobre personas de otras \'areas?
	\paragraph{Respuesta}
	No.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Se le presentan los mismos problemas a diario o con cierta periodicidad?  ?`Cu\'ales son y c\'omo los resuelve?
	\paragraph{Respuesta}
	No, siempre son nuevos. Se resuelven con sentido común.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`En base qu\'e a tipo de informaci\'on realiza sus decisiones?  ?`De d\'onde la obtiene?
	\paragraph{Respuesta}
	En base al sentido común y a la experiencia. La informacion se saca del mercado y de los proveedores.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qu\'e informaci\'on debe reportar?
	\paragraph{Respuesta}
	Todos los acuerdos comerciales con los proveedores y todo nuevo producto que se genera.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su relaci\'on y c\'omo se comunica con los dem\'as gerentes?
	\paragraph{Respuesta}
	Anteriormente había reuniones semanales de mandos donde se cruzaba información de los departamentos. Actualmente casi no hay reuniones y la comunicación es informal vía correo.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`De la producci\'on de qu\'e \'areas depende la concreci\'on de la propia? (Interdependencia operativa)
	\paragraph{Respuesta}
	No se depende de un área en particular.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que existe alg\'un problema con la estructura de la empresa o la organizaci\'on actual de su gerencia?  ?`Tiene la posibilidad de cambiarla?  ?`Planea hacerlo?
	\paragraph{Respuesta}
	El principal problema de la empresa es que nunca hubo una integración vertical, dado que no hay un lineamiento comercial, las tareas a realizar surgen de la intuición y la experiencia. Dada esta falta de lineamiento en todas las gerencias, nunca pude suplir desde mi lugar esa falta.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de evaluaci\'on de desempe\~{n}o?  ?`Cada cu\'anto tiempo se hace?  ?`Qu\'e aspectos se eval\'uan?  ?`Se encuentra conforme con su \'ultima evaluaci\'on recibida?
	\paragraph{Respuesta}
	Dentro del departamento, anteriormente se realizaba un seguimiento diario del personal, para luego contar con la información necesaria en la toma posterior de decisiones. No se realizaba un feedback de esto hacia el empleado.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de sistema de bonos?  ?`C\'omo funciona?  ?`C\'omo se determina lo que le corresponde a cada empleado?
	\paragraph{Respuesta}
	No.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera adecuada la estructura de las dem\'as gerencias?  ?`Observa disfunciones?
	\paragraph{Respuesta}
	No, no lo considero. En primer lugar la falta de capacidad. En segundo lugar la falta de responsabilidad. En tercer lugar la falta del recurso humano. Hay demasiados departamentos para la estructura de la empresa. Cada gerencia es como una PyME familiar en cuanto a que cada uno cuida de su departamento exclusivamente.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que a su sector le sobra o le falta personal para realizar sus tareas?
	\paragraph{Respuesta}
	No, no lo considero