\section{Gerencia de Marketing y Promoci\'on}

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su formaci\'on?  ?`Corresponde a las competencias requeridas por el cargo?  ?`Mantiene actualizados sus conociemientos?
	\paragraph{Respuesta}
	Dise\~{n}ador gr\'afico, se corresponde con las competencias requeridas y mantengo mis conocimientos actualizados.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su experiencia laboral?
	\paragraph{Respuesta}
	Director de Cuentas MCW (Publicidad).

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on en la empresa?
	\paragraph{Respuesta}
	Estoy a cargo de la gerencia de Marketing y Promoci\'on de Marsans en Argentina, Brasil (hasta 2007) y Chile.
	
	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su funci\'on?  ?`Cu\'ales son sus responsabilidades?
	\paragraph{Respuesta}
	Me encargo de comunicar y diseñar la imagen de la empresa frente a sus clientes directos (agencias).
	
	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus superiores? 
	\paragraph{Respuesta}
	La Gerencia General.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`A qui\'en le reporta?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qui\'enes son sus subordinados?  ?`Qu\'e tareas delega sobre ellos?
	\paragraph{Respuesta}
	Dos equipos de trabajo: Marketing, encargado de la im\'agen y la comunicaci\'on, y Promoci\'on, a cargo del contacto con el Trade.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Delega tareas sobre personas de otras \'areas?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Se le presentan los mismos problemas a diario o con cierta periodicidad?  ?`Cu\'ales son y c\'omo los resuelve?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`En base a qu\'e tipo de informaci\'on realiza sus decisiones?  ?`De d\'onde la obtiene?
	\paragraph{Respuesta}
	Las decisiones se toman en base a las necesidades de comunicación que tenga la empresa. La información se obtiene a través del estudio del mercado y de otras áreas de la empresa.
	
	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Qu\'e informaci\'on debe reportar?
	\paragraph{Respuesta}
	La información comercial interna y el estudio de la competencia.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Cu\'al es su relaci\'on y c\'omo se comunica con los dem\'as gerentes?
	\paragraph{Respuesta}
	La comunicación con otros gerentes es a través de reuniones periódicas dentro de la empresa.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`De la producci\'on de qu\'e \'areas depende la concreci\'on de la propia? (Interdependencia operativa)
	\paragraph{Respuesta}
	Interactuamos bastante con el departamento de Producto y el de Ventas para la realización de la comunicación.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que existe alg\'un problema con la estructura de la empresa o la organizaci\'on actual de su gerencia?  ?`Tiene la posibilidad de cambiarla?  ?`Planea hacerlo?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de evaluaci\'on de desempe\~{n}o?  ?`Cada cu\'anto tiempo se hace?  ?`Qu\'e aspectos se eval\'uan?  ?`Se encuentra conforme con su \'ultima evaluaci\'on recibida?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Existe alg\'un tipo de sistema de bonos?  ?`C\'omo funciona?  ?`C\'omo se determina lo que le corresponde a cada empleado?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera adecuada la estructura de las dem\'as gerencias?  ?`Observa disfunciones?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.

	\paragraph{Pregunta}
	 ?`Considera que a su sector le sobra o le falta personal para realizar sus tareas?
	\paragraph{Respuesta}
	N/C.