\textbf{Caso elevadores Hércules S.A.}

Elevadores Hércules S.A., establecida en Buenos Aires en 1919 como una oficina de
contratistas, se desarrollo al punto de transformarse en una de las compañías más
importantes del mundo. En 1966, la compañía producía 1650 elevadores y en 1974
llegó a 7.850 unidades, inclusive escaleras mecánicas. Aunque su planta principal está
ubicada en Buenos Aires, tiene oficinas comerciales en las 18 ciudades más
importantes del país participando con más del 60% del mercado nacional. A partir de
1970 el número de edificios comenzó a aumentar considerablemente. Los pedidos de
los clientes tendían a alcanzar límites que sobrepasaban la capacidad de producción
de la fábrica. Los atrasos en la entrega de pedidos llegaron al punto de provocar serios
conflictos entre los departamentos de ventas y producción.

En función de lo anterior, la alta dirección de la compañía decidió perfeccionar el
sistema de planeamiento y control de la fábrica.

\textbf{Principales características del sistema de producción}

La producción de elevadores requiere cerca de 6.000 diferentes grupos de piezas de
varios tipos o medidas y aproximadamente 12.000 ítems de stock. La mayoría de los
fabricantes depende de sus proveedores para piezas especializadas como por ejemplo
motores eléctricos, cabinas, relees de contacto, guías, puertas metalizas y cerraduras.
Al contrario de esto, elevadores Hércules S.A. tiene la directriz de ser autosuficiente y
producir todas las piezas que utiliza. De esto resulta que la empresa tiene una
producción bastante diversificada, que no es común en su ramo y que da origen a un
complejo sistema de planeamiento y control de la producción.

La producción de elevadores no puede seguir un plan general, por que los pedidos
varían considerablemente de acuerdo a las necesidades de los edificios en
construcción. Apenas algunas partes de los elevadores Hércules son Standard y
producidas para stock, como por ejemplo: correderas-guías, guías de puerta,
cerradores, motores y conjuntos de motores generadores, relees de contacto y botones
de llamada. El planeamiento de producción esta dificultado también por el desarrollo
tecnológico de la construcción de diferentes tipos de lugares, dependiendo por eso de
condiciones que difícilmente se pueden prever.

El equipo de producción y montaje de elevadores estaba dividido en 4 grupos
generales, de acuerdo con la secuencia a ser seguida en la entrega de partes,
conforme al siguiente esquema:

\begin{description}
	\item[GRUPO \#1] Modelo soporte para la cabina, guías, correderas, barras, amortiguadores, base,
maquina y polea de desvió.
	\item[GRUPO \#2] Tablero de comando
	\item[GRUPO \#3] Armazón de cabina, Contrapesos, paragolpes, plataforma, cabina y cables de acero.
	\item[GRUPO \#4] Puertas de lobby, visores, cerraduras, botones de llamada y otros detalles necesarios
para que complete el montaje en el edificio.
\end{description}

La producción de la fábrica estaba organizada a través de las siguientes secciones:

\begin{enumerate}
	\item Maquinas operativas, tornos, plegadoras, perforadoras, rectificadoras
	\item Estampado
	\item Montaje de maquinas
	\item Montaje de motores
	\item Montaje de aparatos electricos
	\item Montaje y conexión de cuadros de comando
	\item Carpintería, fabricación de contrapesos, cabinas y puertas de acero.
	\item Carpintero, cabinas, puertas y plataformas de madera
	\item Pintura y galvanoplastia
\end{enumerate}

En 1970, el planeamiento de producción de elevadores Hércules S.A. era un simple
proceso basado en reportes mensuales de campo del departamento técnico,
encargado del montaje de los elevadores, formado por varios grupos de empleados
especializados. Cada grupo era responsable por el control de una cierta área de la
ciudad. El jefe de grupo visitaba periódicamente a varios clientes de su localidad y
estimaba futuras necesidades. Completaba un formulario de "avances del mes" donde
volcaba los avances de cada obra indicando el grado de avance de la construcción y
estableciendo los programas de entrega de acuerdo con los cuatro grupos generales
del proceso de producción y montaje ya mencionados. Una vez que el formulario se
completaba, le era entregado al planeador de la producción, un antiguo supervisor que,
en 1942, se convirtió en asistente del departamento de producción a fin de controlar el
proceso de planeamiento de la compañía.

A partir de los formularios de ``avances del mes'' recibidos por todas las áreas, el
planeador elaboraba el programa de producción para todas las partes a ser producidas
de acuerdo a la secuencia numérica indicada por el departamento de ventas y que
obedecía al orden de entrada de los pedidos de los clientes. El planeador recibía
también las copias de "orden de fabricación individual" realizadas por el departamento
de ingeniería, conteniendo las especificaciones necesarias para producir cada
elevador.

En la época en que la cantidad de elevadores producidos era relativamente baja en
relación con la capacidad de producción de la fabrica, el sistema de planeamiento
descrito, probo ser simple y eficiente y podía ser fácilmente controlado por el planeador
y por los jefes de sección que en conjunto programaban la producción, determinando
cantidades y especificaciones, pidiendo materiales a ser producidos por la fundición, de
oficinas o del pañol.

Los reportes mensuales de los grupos de campo eran suficientes para dar al planeador
las informaciones en cuanto a las necesidades futuras de los edificios en construcción y
por lo tanto, esclarecer las prioridades de producción.

Entretanto a partir de 1970, el número de construcciones comenzó a aumentar. Los
retrasos en las entregas de elevadores hicieron que los jefes de campo fijasen los
plazos de entrega muy anticipados en sus informes mensuales. Con eso las
informaciones recibidas por el programador, fueron perdiendo parte de su valor como
base para la programación. Ocurrió también que ni el planeador ni los jefes de sección
de producción eran avisados cuando un edificio tenía sus obras paralizadas, haciendo
que fuese mantenido el stock de sus correspondientes semielaborados. Este
desperdicio agravaba todavía mas la situación de los atrasos provocando graves
reclamos por parte de otros clientes. Teniendo eso en vista, el departamento de ventas
comenzó a sugerir alteraciones en las prioridades distintas a las ordenes de
producción, lo que llevo a los empleados a abandonar los métodos de programación
que hasta entonces había sido establecidos por los jefes de grupo, pasando entonces a
trabajar de acuerdo a las ordenes de ventas del departamento respectivo.

\textbf{Decisiones}

En vista de la situación, la alta dirección decidió perfeccionar el sistema de
planeamiento y control de la fábrica.

Contratar una consultora para que analice el caso y revertir la situación de esta compañía.