\hyphenation{pe-pe co-lo-nia}
\documentclass[12pt,a4paper,spanish]{article} 
\usepackage{babel}
\usepackage [T1]{fontenc}
\usepackage [latin1]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\oddsidemargin 0in
      \textwidth 6.75in
      \topmargin 0in
      \textheight 8.5in
      \parindent 0em
      \parskip 2ex
      \hyphenation{pe-pe co-lo-nia}

\begin{document} 

\pagestyle{plain}
\title{Estructura de las Organizaciones-Informaci\'{o}n Empresa Marsans S.A} 
\author{Grupo R2} 
\maketitle 
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Breve Historia, Grupo Marsans y Marsans Argentina}
\begin{flushleft}
El Grupo Marsans fue fundado en 1908 en la ciudad de Barcelona, originariamente como empresa de viajes y turismo minorista conformando un grupo internacional de turismo con agencias de viajes, l\'ineas aereas, etc. El Grupo Marsans, tiene presencia propia en Espa\~na, Francia, Italia, Brasil, M\'{e}xico, Venezuela, Argentina y Portugal, y representaciones en las principales ciudades latinoamericanas.
\subsection{Empresas del Grupo Marsans}
\begin{itemize}
	\item \underline{Viajes Marsans S.A.}
	\item \underline{Aerol\'{i}neas Argentinas}
	\item \underline{VIE Viajes S.A.}
	\item \underline{Air Comet S.A }
	\item \underline{Trapsatur S.A}
	\item \underline{Pullmantur S.A}
	\item \underline{Club de Vacaciones S.A}
	\item \underline{Pullmantur S.A}	
	\item \underline{Mundicolor}
	\item \underline{Iberrail S.A}
	\item \underline{Marsans Internacional}			
\end{itemize}
De estas empresas del grupo las que nos interesa a nosotros particularmente en la \'{u}ltima.
\newpage
\section{Marsans Internacional}
Es un conjunto de empresas propiedad del Grupo Marsans, que engloba las actividades tur\'{i}sticas que se realizan fuera de Espa\~{n}a.
Sus filiales realizan su actividad en los siguientes pa\'{i}ses: Francia (mayorismo y minorismo), Italia (turismo receptivo) M\'{e}xico, Rep. Dominicana, Venezuela, Brasil, Argentina , Chile( que depende de Argentina )  en los que realiza directamente actividades mayoristas de outgoing e incoming, contando con agentes generales en Colombia, Per\'{u}, Bolivia, Uruguay y Chile   ofreciendo servicios en cualquier punto de Am\'{e}rica o de Europa.
En Argentina cuenta con un grupo de empresas propias tales como AirComet,Marsans y Argentina en Bus. Adem\'{a}s como se menciono antes maneja Marsans Chile desde aqu\'{i}.

\section{Informaci\'{o}n para armar la Tabla de comparaci\'{o}n}
\begin{itemize}
\item \underline{Domicilio:} Suipacha y Av.Santa Fe . Es conveniente porque queda relativamente accesible para todos los integrantes del grupo, y hay transporte hacia cualquier ubicaci\'on.
\item \underline{Contacto:} Sonia Kraimer (Recursos Humanos), Alejandro Zubiria(Supervisor de Sistemas)
\item \underline{Tiempo Disponible:} Sonia Kraimer, previo aviso con dos d\'ias de anticipaci\'on, manifiesta no tener inconveniente para proporcionar informaci\'on y someterse a entrevistas.
\item \underline{Estructura de Empresa:} Presenta una estructura delineada, es decir dise\~nada deliberadamente, entendi\'endose por esto que no es familiar y que est\'a dividida por departamentos, sectores y puestos. Presenta un organigrama formal.
\item \underline{Conocimiento de la Estructura:} Dado que Fern\'{a}ndez Nicol\'{a}s trabaj\'o alrededor de 2 a\~{n}os en la empresa, se conoce parte del funcionamiento del mismo, lo cual facilitar\'ia un poco el trabajo en cuanto a identificaci\'on de la estructura y los problemas de la organizaci\'on.
\item \underline{Informaci\'{o}n Extra:} Se cuenta con algunos videos e im\'{a}genes de la empresa. Adem\'{a}s se puede contar con los planos de la misma (ambas plantas y oficinas).
\item \underline{Tama\~{n}o:} Actualmente se estima que emplean a unos 70 empleados.
\item \underline{Contacto electr\'{o}nico:}Se cuenta con contacto tanto v\'{i}a email como por chat en el horario de trabajo de las personas de contacto. Muy \'util para la obtenci\'on de informaci\'on importante con rapidez.

\end{itemize}
\newpage
\section{Informaci\'{o}n en Internet} 
\begin{itemize}
\item http://www.marsans.es/viajes/staticContent.do?CONTENT\underline{ }KEY=varios.trajectoquien.\linebreak
Aqu\'i puede verse la trayectoria, el grupo, y m\'as datos que da Marsans como grupo.
\item http://www.marsans.com.ar/ \linebreak

Aqu\'{i} se puede obtener informaci\'on que hay de Marsans Argentina S.A. (la empresa del grupo Marsans que se analizar\'a).
\item http://es.wikipedia.org/wiki/Grupo\underline{ }Marsans \linebreak
Rerencia sobre parte de la info y algunas cosas m\'{a}s.
\end{itemize}
\end{flushleft}
\end{document}